tmux is a terminal multiplexer: it enables a number of terminals to be created, accessed, and controlled from a single screen (see tmux manual page; also see what a pseudo-terminal is with 'man pty').

* To send a command to tmux running inside tmux (like when you SSH into a server from a local tmux session and open a remote tmux session) press the prefix twice 

Save and restore tmux environment:

tmux-resurrect saves all the little details from your tmux environment so it can be completely restored after a system restart (or when you feel like it). 

Installation:
    1. git clone https://github.com/tmux-plugins/tmux-resurrect ~/clone/path
    2. echo "run-shell ~/clone/path/resurrect.tmux" >> ~/.tmux.conf
    3. Reload tmux environment with: tmux source-file ~/.tmux.conf

Save: prefix + ctrl-s
Restore: prefix + ctrl-r

Restore previously saved environments: all save files are kept in ~/.tmux/resurrect/ directory, to choose a different save file to use when restoring, just symlink the 'last' file to the desired save file (file names have a timestamp): cd ~/.tmux/resurrect && ln -sf <file_name> last


Commands:

New tmux session:             tmux [new -s <session_name>] OR prefix + :new
Prefix to send commands:      ctrl-b (sometimes ctrl-a)
List open sessions:           tmux ls OR prefix :s
Kill current session:         prefix :kill-session [-t <number | name>]
Detach from session:          prefix + d
Attach to session:            tmux a [-t <number | name>]
List all tmux key bindings:   prefix + ?
Name session:                 prefix + $
Search/move across panes:     prefix + f

Enter copy mode (scrolling):  prefix + [
Enter command mode:           prefix + :
Escape command / copy mode:   esc

New window:                   prefix + c
Move to window [number]:      prefix + [number]
Rename current window:        prefix + ,
Move current window:          prefix + .
List windows:                 prefix + w
Kill window:                  prefix + &                              

Pane vertical split:          prefix + %
Pane horizontal split:        prefix + "
Swap panes:                   prefix + o
Move between panes:           prefix + <arrow>
Show pane numbers:            prefix + q
Move to pane number:          prefix + q + <num>
Kill pane:                    prefix + x
Resize pane:                  prefix + alt + <arrow>
